台灣傳媒派系 三自民 三立是華人市場 自由是國民黨本土派

作者：莫羽静與她的墨水故事

看到小聖蚊在那邊鬼扯民進黨和自由時報一起黑柯幹嘛的。
.
柯根本不用黑，他是自己把自己弄成那麼黑的，或者說是當初的化粧師都被趕走了。
.
看到很多人總是會把三立、自由時報、民視，跟民進黨連結，但當你懂這三家的背後資訊後，就會覺得這是不懂的人看太淺的結果，甚至可以說是政治智障。
.
老一輩基本不把三立和自由時報當做台派，認為這兩台只是騎牆主義者，所以後來才會催生民視，要嘴也是嘴民視，不過充其量民視頂多就是有合作能力，目前是由專業經理人營運。
.
至於自由時報和三立，為什麼不被老一輩信任，因為主要還是黨國集團控制著，三立主要是本土影劇製播起家，雖然後來有臺灣台，本土色彩增強，但主要外銷市場還是以華人市場為主，受制中共非常嚴重，甚至發生過六四被消音的情況，某些節目甚至謠傳是中共介入而下架，他們就是商人成份很重，在黨國和中共勢力影響消失之前，根本不可能被視為真正意義上的台派，性質上頂多是接近國民黨本土派。
.
自由時報被當成民進黨隨附組織，更是不懂政治的智障了，自由時報是國民黨開的，主要是當時要控制民間輿論，搞正反兩面手法的產物，真正興起是報禁解除之後。
.
記得我以前寫過郭雨新輸給對手賄選嗎？後來還在柏油路下挖出選票，當時郭雨新的對手，國民黨本土派的林榮三，就是自由時報的創辦人，背後是三重幫和海山幫的建設公司，利益結構上，充其量就是搞垮臺灣會損及他們的利益，在這種利益結構下，人家要搞也是搞時代力量這種社左性質的反開發反建設，罵柯文哲頂多就是順風蹭蹭流量。
.
林榮三過去的敵人曾經有誰呢？郭雨新、林義雄、姚嘉文、廖學廣，以上４位夠黨外&民進黨血統純正了吧？ 林榮三家族目前有從政的，也都是國民黨色彩濃厚，剩下的不是在家族建設公司執掌，不然就銀行，連101都是他們家的，中華奧會也是，這樣的敵營色彩不是正藍旗不然是什麼？ 難不成你要跟我說中華奧會很綠嗎，別說笑了。
.
為什麼看起來會跟民進黨比較親近，因為隨著後來的政治發展，國民黨本土派和國民黨內部的紅統派系正式敵對，敵人的敵人就是可以合作的朋友，也就是說，對自由時報背後的家族企業勢力來說，紅統是首要敵人、次要敵人是民進黨，為了對抗首要敵人，可以暫時跟次要敵人合作而已。
.
也就是說，你如果現在還被當成自由時報要特別花費心力對付的主要敵人，那你八九不離十是紅統派。
.
疑? 我好像懂了什麼。
.
#雨兒碎碎唸
.
就像說我是民進黨側翼也是頗政治智障的就是，硬要講也是要講我是前時力側翼，立場跟時力退輔會眾人接近，他們對我還比較有實質控制力，至於民進黨？連管我要罵誰都有困難，連要找我都不知道要問誰。